（狗年報喜）董朝太監「路祥安」病逝！

(星島日報報道) 本報獲悉，在董建華年代出任特首辦高級特別助理、現任香港中華能源基金會副秘書長的路祥安，本周一就疑因感染流感入住瑪麗醫院，短短兩日間病情急劇轉差病逝。

路祥安病逝消息，昨天早上在政圈傳出。有熟悉路祥安的政圈人士表示，路本周一曾向友人表示患上流感，感到骨痛及肚瀉，同日他更急症入住瑪麗醫院。

但短短兩日間病情急速惡化並病逝。據悉，路祥安過去生活一直健康，平日有行山、遛狗等習慣，友人對於他突然急病去世都甚感可惜難過。

現年六十六歲的路祥安，本來是東方海外的高層員工，董建華九七年出任首任特首後，路祥安跟隨董建華加入政府，出任特首辦高級特別助理。

二〇〇〇年，路祥安捲入「港大民調風波」，當年港大民意研究計畫主任鍾庭耀在報章撰文，指控董建華透過「中間人」向他施壓，要求停止進行有關特首及政府的民調，路祥安被指是施壓者，港大並成立獨立調查小組調查事件，但獲董建華力撐留任，至〇一年底才辭官。

二〇一〇年，中華能源基金委員會於香港註冊成立，路祥安出任基金會副秘書長。基金會常務副主席何志平近期被美國政府指控行賄及洗黑錢，在美國被捕拘押。

何志平被捕，路祥安瓜左。

幾時到董建華？

狗年喜事一籮籮！

要有請小鳳姐！

期待中

差一日都過唔到年

蝦兵蟹將

有路祥安的朋友原本約了他周二見面，但周一收到他兩段whatsapp留言，路祥安在第一段留言話：「過去兩晚真的難忘，是痛得難忘。先是感冒，令我全身凍得發抖，好像虐疾，並引發肚瀉。繼而痛風突然發作，痛得難以入睡。我痛風已多年無發作，今次殺我一個措手不及，而且異常厲害，狗年不利我，信焉。」

路祥安接著發第二個whatsapp短訊：「我現在舉步維艱，抱歉明天未能赴會了。」他的朋友想不到，這就是和路祥安最後的聯系。從whatsapp上看，路祥安最後上線時間是周二下午1:33分。

他的朋友話，路祥安說「狗年不利我」，他們之前也有談論過此話題，因為路祥安屬龍，立春後進入狗年，路祥安犯太歲，而他的年齡更是犯到正那一種。當時談論這些話題只是茶餘飯後的談話，怎料卻一語成籤。

路公公

一語成籤

而家d報紙佬真係on9架喎

記者人工低，自然質地差架啦。將就下啦

好開心

都話啲流感針唔work啦

佢有冇打呀???

究竟要做過 d 乜嘢陰質事至會死得咁痛苦呢？

無接種疫苗？

今晚年三十，加餸慶祝！

夾錢送塊花牌賀一賀佢

我以為董建華死左

仲有林瑞麟公公未死

鍾庭耀：呢次你仲唔死

都差唔多十年前啦。